
[Desripcion R](R)
¿ Qué es R ?

R es un entorno y lenguaje de programación con un enfoque al análisis 
estadístico.

R es una implementación de software libre del lenguaje S pero con 
soporte de alcance estático. Se trata de uno de los lenguajes más 
utilizados en investigación por la comunidad estadística, siendo además 
muy popular en el campo de la minería de datos, la investigación 
biomédica, la bioinformática y las matemáticas financieras. A esto 
contribuye la posibilidad de cargar diferentes bibliotecas o paquetes 
con funcionalidades de cálculo y gráficas.

